光纖用Lan線問題

屋企 原本房同廳都有Lan port
但廳裝左光纖之後 廳個Lan port 就變左光纖盒

光纖盒駁modem modem駁router 全屋用wifi

問題係最近喺房買左新電腦 想插lan線用（wifi 入到房收好慢）
直接插房個Lan port 無反應
想問是咪要重新拉過條新既暗線？（由modem拉入牆再入房？）

如果係應該直接搵裝修師傅定寬頻公司？

FYI，廳個Lan port 殘骸

感謝

邊位師兄咁無手尾

拮落router咪得

router 同modem都喺廳 電腦喺房

本身應該幫我駁埋？

用home plug咪算數

咪害人啦 香港大部分樓都唔適合用homeplug

你本身應該已經拉好咗線由廳入房，不過而家廳個port就比光纖舊野霸咗個位

寬頻公司唔會再同你搞，你要整就要搵師傅搞

到時條街線駁Router、Router分條線插廳牆port（你要搵師傅整嘅嘢）、牆暗線入房、房牆個port駁電腦

HKT Premier

如果你係鍾意DIY嘅，可以YouTube吓

問題係廳個Lan port變左光纖盒啵

呢part要點搞
係咪都係經個光纖盒入？我見佢仲有兩個窿未用

一句講曬 係咪直接比師傅佢地就識搞
巴打知唔知大概收幾多錢？

個光纖盒圖我上網搵架咋 示意圖
張殘骸就堅既

間屋幾大呀,行mesh啦,我屋企行mesh wifi速度快左10倍

香港樓多數一層同一回路 點大部分唔適合 你唔好同我講買隻1000MB 比唔足呀 我好肯定佢一定好過用wifi入房

自己diy唔太難 拆開個fiber box 拉番條lan 線出黎打頭/落jack頭

廳個個原先唔係叫左lan port
應該係dsl用電話線頭
你搵唔搵到條咁線頭尾個頭係邊而家
本身都應該係裝修師傅整
而家行mesh幾層都收到架啦 有興趣留tg 幫你整

但有lan唔係都係用lan會好d咩？
用wifi又要買張wifi卡
同埋唔識嘢 硬係覺得lan 穩同快過wifi

真係唔知叫咩名
可能會試左樓上巴打個DIY方法先
唔該你

咪搞個光纖盒，你應該從Modem或Router著手。在Modem同Router的Lan port拉線去電腦再分別測試網速。還有，你條lan線的製作標準同長度是亦會影響嗰速度。
lan線的製作標準參考：

但都要經個光纖盒入返牆 再過房架？

呢家計畫係
開光纖盒
搵返俾人剪左既lan頭
自己打頭
穿過個光纖盒（未用個啲窿）
直接吉入router/modem

你未整光纖之前應該係廳有條線插住連番你房個Lan port
個條線仲係唔係度 插落個router再入房試下

裝修師傅

用lan係穩定啲

都唔洗
搵返牆身個lan線先
睇下幾長再諗
個光纖盒要拆

咪玩啦到時得返20mb/s
雖然打到機 玩online 都無乜問題
不過dl野就都算快既 但呢加d game隨便都幾十gb

利申用過